畢菲特沽清600億元四大航空股 「我錯了」

武漢肺炎肆虐，重挫環球經濟及航空業，股神畢菲特於投資旗艦巴郡首季業績盈轉虧，期內虧損497.46億美元（約3,880億港元），遜市場預期。

股神於股東大會上承認，投資航空公司帶來虧損，屬錯誤決定，現已悉數售出手持的美國四大航空股，即美國航空（AAL）、達美航空（DAL）、西南航空（LUV）及聯合航空（UAL）。
「疫情及經濟衰退 令航空業出現重大變化」

畢菲特指，巴郡當初投放70至80億美元(546億至624億港元)投資航空公司，但最終卻錄得重大虧損，因應航空業受疫情及經濟衰退影響出現重大變化，決定悉售手上的航空股，「當初認為(航空公司)相當有吸引力，但事實證明我做錯了決定，四位行政總裁並沒有錯，相信他們亦不愉快。」

他預計，航空業前景不明，3至4年後的載客量或未能恢復過往水平，消費者一旦減少外遊將會為行業帶來高昂的固定成本，亦有許多影響會令航空公司像波音（BA）般表現下挫。而對於疫情的發展，他表示武漢肺炎對經濟前景的影響仍然非常廣泛，但認為美國過往曾克服許多困難，對美國的經濟復蘇仍抱有信心。
股神接班人成為市場焦點，而畢菲特今年沒有與老拍擋芒格（Charlie Munger）主持股東會，而是由非保險業務副主席阿貝爾（Greg Abel）及哈因（Ajit Jain）陪同，二人被市場視為畢菲特的接班人。

阿貝爾及哈因陪同開股東會 成接班人大熱

現年57歲的阿貝爾於1992年加入巴郡，2018年晉升至目前職位，此前為巴郡能源（Berkshire Hathaway Energy）主席及行政總裁；67歲的哈因則於1986年加入巴郡的保險部門，現為保險部門主管。巴郡去年的股東會，畢菲特就曾暗示他們或為接班人。

巴郡自2016年起投資四間航空公司，據巴郡2019年報，公司持有達美航空11%股份、美國航空10%股份、西南航空10%股份及聯合航空9%股份。據報巴郡於4月出售航空股，套現逾60億美元（468億港元），公司指出售股份後，淨現金將再一步上升。截至3月底，巴郡淨現金1,370億美元，按去年底增加約10億美元。

巴郡A股股價今年迄今累跌約19%，在股價大跌下公司雖持有大量現金，但只斥17億美元回購股份，畢菲特則解釋股價未達到合適回購水平。

公司指，政府及私人市場應對新型肺炎的昔施對公司3月份營運造顯着影響，或對第二季經營業務同樣造成不利影響，預期疫情的不確定性或影響公司未來盈利水平、現金流及財務情況，但目前無法估計影響程度。畢菲特在股東會上指，未能承諾公司股價可長期跑贏標普500指數，但會盡力做好。

廢老

疫情帶嚟既影響應該已經消化得七七八八,
嚟緊唔會跌得好多, 反而有機升返啲, 佢就走嚟出貨

連標普都冇信心贏， 咁如投資指數被動基金

上次食飯唔聽連登仔話既後果

3至4年後的載客量或未能恢復過往水平，消費者一旦減少外遊將會為行業帶來高昂的固定成本

大部分人谷住谷住想去旅行

別人恐懼時我貪婪
係時候入貨

以為墨菲特

準備錯多一次

廢老一放即爆升

不聽登仔言 吃虧在眼前

連登仔> 股神

留名一放即爆升

比條老嘢燈，航空股要升了

上次原油都有連登仔咁講

放晒咪無沽壓囉，係咪得我一個咁諗？

連登仔恐懼時 廢老在祼泳

客運最賺錢既商務客黎緊可能會大幅減少
公司盈利1-2年來大幅影響，網上會議盛行

就算係個人客/ 旅行團客
短期會爆去旅行，
但長期2-3年或受經濟/ 裁員影響，
唔捨得去咁長線/ 減少外遊

巴菲特於90年代曾經投資前美國航空集團股票失利，之後近二十年他都避開了航空公司股份

衰收尾

佢知唔知其中一個最大變數就係佢

正股驚西

佢兩個接班人都後生佢少少

911之後啲航空公司生意大跌
要破產保護
今次就唔知會點了

廢老果然係廢老，過時投資觀蝕到出血

佢驚會俾政府接管/配股多
始終佢哋幾間發債做唔到波音咁
加上油組減產 遲下油價上返50蚊又冇肉食

香港消化得7788姐，北美仲係死城嚟㗎

其實作為股神，都肯承認自己嘅失敗，我會選擇欣賞佢多過仲要繼續恥笑佢，香港如果有一半廢老肯好似佢咁認錯就好了。

呢條友搵埋搵埋咁多有咩用。 鬼佬性格又唔鍾意留比後代。

幾多人坐廉航
長途用里數換
玩完

條廢j 唔係咩長線大魚咩

菲比斯都咁講

再長就釣到落地獄喇

釣魚骨?

今次呢轉好多人叻過巴非特

以前夠長命等 今次唔夠

去金鐘m記book位請兒登仔教你咩叫市場先啦
1248大法都夠你活到老學到老

廢老唔聽連登仔講嘅後果，廢老真係冇死錯人
有連登冇窮人

終於洗走左條廢老 升得！

講撚左你又唔聽
係咪衰 咁就蝕左幾百億

網絡圖片

SRA in UK confirms that Chan Man-wai Vivien, a gov prosecutor, has been dishonestly claiming冒認
to be a UK practicing solicitor, as stated in her HKBA online profile.
人哋係愛國愛黨嘅法官嚟
唔好傳啊，唔好傳！

臨尾柒獲金，fans真慘

應該買國泰啦。零收入個價都仲咁硬

你有想過讓巴菲特幫你投資嗎？

全世界係香港人，唔去旅行好似會死咁

由3月開始，而家7-8月果d會議/展覽 都已經cancel 哂

10月果d就暫時未決定

不過就算開番都縮小規條

巴菲特看完也失禁！震撼整個華爾街的十句連登投資語錄

侵幾時會宣布會由聯邦政府購買5000萬張機票再分派俾醫護，科學家，有需要人士

唔好諗住會V形升番上去 等大圓底 大把時間你買貨

投資只認麵神

仲未有潮文

ja ga

香港去個離島都人山人海，外國大把地方玩，揸露營車去玩又正

香港就係
美國已經大把人唔會出國旅遊
更何況依家經濟差左

恐慌了我貪婪

Rock solid

股神都冇可能估到世紀瘟疫既

畢比特

香港人嗟

西岸 加拿大拎還可以 東岸就收皮多幾個月先啦

成個北美吹晒風迎接大蕭條，政府瘋狂派錢，疫情點樣消化得7788
利申：現居北美

加拿大東岸都唔係咁好景，成個魁北克淪陷左

可以買得！

new york唔係復工咩

推遲左啦

股神睇下方向報點狙擊因航就知航空業玩唔過啦

廢老 早啲聽連登仔話 未唔使交咁多學費囉

又撚

美國唔掂 大陸製造業都收皮攬炒了

好心tim cook教佢用iphone睇連登仔股東大會

5. 勇於承認錯誤是多餘的，因為你只是未成功。本多終勝。

除咗美國之外其他地方都大陸撤廠啦
侵侵應該瘋狂追擊大陸架啦
支那可以含bird了

佢隻隻hold 10% 要一直入cash inflows 救啲公司同佢投資風格唔同 佢唔會想耗用自己資金 佢要間公司有足夠 cash flows自營

全力入HX啦

美國經濟周期完左
好明顯佢都sense到散戶睇唔到嘅野

好痴線 一口一廢老 廢J 連登仔個個以為自己係麵神咩

真理：人氣我取

我覺得佢地未試過沙士經驗,隨時有一日病毒轉弱或有藥出,成個經濟V型反彈。同埋唔使過保守,一旦全球解封,全世界又係周圍去,好多野根本番唔到轉頭。

哩單野加埋面面燈3次 聽日熔斷

有同連登仔食飯咩

究竟是畢菲特老了，判斷錯了，還是他看到我們未察覺的危機，寶刀未老？真係好想知。但以佢的投資習慣，佢睇極長線，講價值投資，照計唔會因一時疫情改變投資策略，除非佢真係覺得世界會因此大轉變。

講真，佢會否意識到戰爭將至？

條廢老成日請連登仔食飯叫佢教路

相信佢一沽，航空股就見底。

唔聽人講嘅後果

油價低 對航空股有冇影響呀

其實再爆多次，大家都有心理準備啦，唔會再熔斷

果陣係香港 一個城市仔要反彈同個國家要反彈係兩回事
同埋果陣有自由行科水香港先彈得咁快

最後既係 外國人唔似香港咁唔去旅行會死

燈

最近話用iPhone. 學緊裝app. 應該黎緊似修心養性裝連登。千幾億準備跟面仔掃牛熊

所以咪睇到人地點解會成功囉。錯嘅就大方承認。
果啲自己柒左之後係咁搵藉口解釋果啲

仲係爆到九彩 復工又黎過啦 紐約最多垃圾人種

谷極都未必去得返之前個水平呢....
有啲人失業 有啲人仲有戒心
商貿客又可能少咗

判斷錯係因為佢45蚊增持咗達美啫 佢而家先入既話保證佢唔會咁講 自己眼光唔好老貓燒鬚而家喊苦喊忽

想入航空股

巴菲特恐懼時 連登仔貪婪

無同連登仔食做撚到股神?

OXY入市係咪錯呢

Ba不死

巴菲特又未夠資格做香港警察，當然係會犯錯啦